\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{olymp}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{expdlist}
%\usepackage{mfpic}
%\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}

\usepackage{xeCJK}

%\setCJKmainfont[BoldFont={Hei}]
%{SimSun}
%\setCJKmonofont{FangSong}

\renewcommand{\contestname}{
No.7 High School Winter Training - Data Structure 2 \\
idy002, \today
}    

\begin{document}



\begin{problem}{setsum}{setsum.in}{setsum.out}{1 second} 

	给你一个长度为$N$的整数序列，支持两种操作：
	
	\begin{itemize}
		\item \texttt{modity l r val} 将区间$[l,r]$中的所有数修改为$val$
		\item \texttt{query l r} 询问区间$[l,r]$所有数的和
	\end{itemize}
	
	\InputFile
	
	第$1$行，一个整数$N$，表示序列长度。
	
	第$2$行，有$N$个整数：$a_1,a_2,\dots,a_N$ 表示给定序列。
	
	第$3$行，有$1$个整数$Q$，表示操作数。
	
	接下来$Q$行，每行为一个操作。
	
    \OutputFile

	对于每个询问， 输出其答案。
	
    \Example

    \begin{example}
        \exmp{
		5
		3 2 5 1 4
		3
		query 2 3
		modify 2 3 3
		query 1 3
	    }{
	    7
	    9
	    }
    \end{example}

    \Note
    
    \begin{itemize}
		\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq N, Q \leq 10^3$
		\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq N, Q \leq 10^5$，$ 1 \leq val \leq 5000$，
		$ 1 \leq a_i \leq 5000 $
	\end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{subtree}{subtree.in}{subtree.out}{1 second} 
	
	给出一棵$N$个点的有根树（以$1$为根），每个点有点权，要求支持：
	
	\begin{itemize}
		\item \texttt{modify u x} 把节点$u$的点权加$x$
		\item \texttt{query u} 询问$u$代表的子树的点权和
	\end{itemize}
	
	\InputFile

	第$1$行，一个整数$N$。
	
	第$2$行，有$N$个整数：$a_1,a_2,\dots,a_N$，表示每个点最开始的权值。
	
	接下来$N-1$行，每行两个数：$u \; v$，表示一条边。
	
	接下来$1$行，一个整数$Q$，表示操作数。
	
	接下来$Q$行，每行代表一个操作（格式如上）。
	
	\OutputFile
	
	对于每个询问，输出其结果。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			5
			5 4 3 2 1
			1 2
			1 3
			3 4
			3 5
			3
			query 1
			modify 1 -5
			query 1
		}{
			15
			10
		}
\end{example}

\Note

\begin{itemize}
	\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq N, Q \leq 10^3$
	\item 对于$100\%$的数据，$ 1 \leq N, Q \leq 10^5$，$|a_i| , | x | \leq 10^5 $，$ 1 \leq u \leq N $
\end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{matgcd}{matgcd.in}{matgcd.out}{1 second}
	
	给出一个$N \times M$的正整数矩阵，再给出$Q$个询问：
	\begin{itemize}
		\item \texttt{query x1 y1 x2 y2}：询问\texttt{(x1,y1)-(x2,y2)}这个子矩形的最大公约数。
	\end{itemize}
	
	\InputFile
	
	第$1$行，$3$个整数$N, M, Q$，表示矩阵的行数和列数及总共的询问数。
	
	接下来$N$行，每行$M$个正整数，表示给定矩阵。
	
	接下来$Q$行，表示每个询问。
	
	\OutputFile
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			2 2 3
			3 6
			4 2
			query 1 1 2 2
			query 1 1 1 2
			query 1 2 2 2  
		}{
		1
		3
		2
	}%
\end{example}

\Note
\begin{itemize}
	\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq N, M, Q \leq 500$；
	\item 对于另外$30\%$的数据，$N = 1, \; 1 \leq M \leq 500, \; 1 \leq Q \leq 10^5$；
	\item 对于另外$40\%$的数据，$1 \leq N, M \leq 500, \; 1 \leq Q \leq 10^5$；
	\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq x1 \leq x2 \leq N, \; 1 \leq y1 \leq y2 \leq M$。
\end{itemize}

\end{problem}

\end{document}
