\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{olymp}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{expdlist}
%\usepackage{mfpic}
%\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}

\usepackage{xeCJK}

%\setCJKmainfont[BoldFont={Hei}]
%{SimSun}
%\setCJKmonofont{FangSong}

\renewcommand{\contestname}{
No.7 High School Summer Training - Math 3 \\
idy002, \today
}    

\begin{document}

\begin{problem}{equation}{equation.in}{equation.out}{1 second}{256 MB}
	
	Mr.Hu 觉得大家最近解同余方程解累了，就给大家来个正常点的解方程。
	
	给你$n$个变量组成的$m$个方程组，第$i$个形如：
	$$
		a_{i1}x_1 + a_{i2}x_2 + \cdots + a_{in}x_n = b_i
	$$
	现在请你帮忙解一下方程。

	\InputFile
	
	第$1$行一个整数$T$，表示数据组数。
	
	接下来$T$个方程组。
	
	每个方程组第$1$行，包含两个整数$n \; m$，表示变量数和方程数。
	
	接下来$m$行，每行$n+1$个浮点数，表示：$a_{i1} \; a_{i2} \; \dots \; a_{in} \; b_i$。

	\OutputFile
	
	对每个方程组：
	\begin{itemize}
		\item 如果无解或有多组解，输出一行：\verb|"No solution or more than one solution."|
		\item 如果有唯一解，输出一行，包含$n$个浮点数：$x_1 \; x_2 \; \dots \; x_n$，每个保留两位小数。
	\end{itemize}
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
2
2 3
3 4 5
5 6 7
2 1 0
2 3
3 4 5
5 6 7
2 4 7
		}{
-1.00 2.00
No solution or more than one solution.
		}%
	\end{example}
	
	\Note
	\begin{itemize}
		\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq n = m \leq 2$；
		\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n \leq m \leq 100$，$1 \leq T \leq 10$，$-1000 \leq a_{ij}, b_i \leq 1000$，且最多拥有两位小数。
	\end{itemize}

\end{problem}


\begin{problem}{tcount}{tcount.in}{tcount.out}{1 second}{256 MB}
	
	Mr.Hu 发现了一个无向连通图，它觉得，如果选出一些边来，使得这个图变为一棵树，那么这个边集就非常棒。
	
	现在，Mr. Hu想让你帮忙求出有多少个非常棒的边集？
	
	\InputFile
	
	第$1$行，包含$2$个整数：$n \; m$，表示有$n$个点$m$条边。
	
	接下来$m$行，每行$2$个整数：$u \; v$，表示一条边。
	
	\OutputFile
	
	输出$1$行，包含$1$个整数，表示方案数模$10^9 + 7$。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			3 3
			1 2
			2 3
			1 3
		}{
			3
		}%
	\end{example}
	
	\begin{example}
		\exmp{
			4 6
			1 2
			1 3
			1 4
			2 3
			2 4
			3 4
		}{
			16
		}%
	\end{example}

\Note
\begin{itemize}
	\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq n, m \leq 12$；
	\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n \leq 100$, $1 \leq m \leq \frac{n(n-1)}{2}$,数据保证没有重边。
\end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{repstr}{repstr.in}{repstr.out}{1 second}{256 MB}
	
	Mr.Hu 最近在研究字符串。
	
	对于一个只有'a', 'b'组成的字符串，如果存在某个偏移量$offset$，使得将字符串整个向右平移那个偏移量后，所有重叠的字符都相等，那么我们称这个偏移量是漂亮的。
	
	现在，Mr.Hu写下了一个长度为$n$的字符串，里面只包含\verb|ab?|三种字符，现在可以把问号一个一个地替换成\verb|ab|中的某个字符，如果某个偏移量$offset$对某种替换方案是漂亮的，我们称这个偏移量是美丽的。
	
	请问，所有美丽的偏移量有哪些？（只需要求出$1 \leq offset \leq n$的$offset$）。
	
	\InputFile
	
	第$1$行$1$个整数：$n$，表示字符串的长度。
	
	第$2$行为一个字符串：$s$，表示Mr.Hu写下的字符串。
	
	\OutputFile
	
	第$1$行$1$个整数，表示美丽的偏移量的数量$cnt$。
	
	第$2$行输出$cnt$个整数，按递增顺序输出每个美丽的偏移量。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			5
			a??ab
		}{
			2
			3 5
		}%
	\end{example}

	\begin{example}
		\exmp{
			4
			?ab?
		}{
			3
			2 3 4
		}%
	\end{example}

	\Note
	\begin{itemize}
		\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq n \leq 15$；
		\item 对于$60\%$的数据，$1 \leq n \leq 20000$；
		\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n \leq 100000$。
	\end{itemize}

\end{problem}


\end{document}
