\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{olymp}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{expdlist}
%\usepackage{mfpic}
%\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}

\usepackage{xeCJK}

%\setCJKmainfont[BoldFont={Hei}]
%{SimSun}
%\setCJKmonofont{FangSong}

\renewcommand{\contestname}{
No.7 High School Winter Training - Number Theory \\
idy002, \today
}    

\begin{document}

\begin{problem}{modeq}{modeq.in}{modeq.out}{1 second} 

	我们来个解方程完整版。
	
    \InputFile
	第一行一个整数$ T $，表示需要求解的方程数。
	
	接下来$ T $行，每行三个整数：$ a, b, c $表示一个方程：
	$$
		ax + by = c
	$$

    \OutputFile
	对于每个方程：
	\begin{itemize}
		\item 如果方程无解，输出$No$
		\item 如果方程有解，输出四个整数：$x_1 \; y_1 \;  x_2 \; y_2$，表示两组解，其中$x_1 \; y_1$ 表示$x$是最小非负时对应的解，其中$x_2 \; y_2$表示$y$是最小非负时的解。\footnote{即不存在解：$x_0 \; y_0$，使得 $0 \leq x_0 < x_1$ 或者 $ 0 \leq y_0 < y_1$}
	\end{itemize}

    \Example

    \begin{example}
        \exmp{
			3
			4 6 3
			3 4 7
			-2 3 6
        }{
			No
			1 1 1 1
			0 2 -3 0
        }%
    \end{example}

    \Note
    
    \begin{itemize}
		\item 对于$100\%$的数据，$0 < \mid a \mid, \mid b \mid, \mid c \mid \leq 10^9 $, $ 1 \leq T \leq 1000$
    \end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{crt}{crt.in}{crt.out}{5 second} 
	
	我们来个孙子定理完整版。
	
	\InputFile
	第一行一个整数$ T $，表示需要求解的方程组数。
	
	接下来$ T $个方程组，对于每个方程组：
	
	第$1$行一个整数$n$，表示方程组对应的方程个数。
	
	接下来$n$行，第$i$行两个数：$a_i \; m_i$表示第$i$个方程：
	$$
		x \equiv a_i \; ( mod \; m_i )
	$$
	
	\OutputFile
	对于每个方程：
	\begin{itemize}
		\item 如果方程无解，输出$No$
		\item 如果方程有解，输出最小非负整数解。
	\end{itemize}
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			3
			2
			3 5
			4 7
			3
			4 6
			2 8
			7 9
			
			2
			1 2
			2 4
		}{
			18
			34
			No 
	}%
\end{example}

\Note

\begin{itemize}
	\item 对于$100\%$的数据，$ 0 \leq a_i < m_i \leq 100 $，$ 1 \leq n \leq 4$，$1 \leq T \leq 100000$
\end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{seq}{seq.in}{seq.out}{1 second} 
	
	我们来个递推精简版。求下面数列的第$n$项：
	$$
		f(0) = a_0, f(1) = a_1, f(2) = a_2
	$$
	$$
		f(n) = bf(n-1) + cf(n-2) + df(n-3) + e \quad (n \geq 3)
	$$
	
	\InputFile
	包含$1$行，共$8$个整数：$ a_0 \; a_1 \; a_2 \; b \; c \; d \; e \; n $。
	
	\OutputFile
	输出$f(n)$的后$18$位（后$18$位的前缀$0$需要输出，不足$18$位用$0$补齐）。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			1 2 3 4 5 6 7 3 
		}{
			 000000000000000035
		}%
\end{example}

\Note

\begin{itemize}
	\item 对于$30\%$的数据，$ 0 \leq a_0, a_1, a_2, b, c, d, e, n \leq 10^{6}$
	\item 对于$100\%$的数据，$ 0 \leq a_0, a_1, a_2, b, c, d, e, n \leq 10^{18}$
\end{itemize}

\end{problem}
\begin{problem}{phica}{phica.in}{phica.out}{1 second} 
	
	我们用$f(n)$表示$n$对括号所组成的合法的括号序列的方案数（合法是指括号序列的任意前缀中，左括号数量不小于右括号数量）。
	
	我们需要你求：
	$$
		2^{f(n)} \; mod \; 107
	$$
	
	\InputFile
	第一行，有$1$个整数：$n$
	
	\OutputFile
	输出所求答案。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			2
		}{
			4 
		}%
\end{example}

\Note

\begin{itemize}
	\item 对于$30\%$的数据，$2 \leq n \leq  4 $
	\item 对于$100\%$的数据，$ 1 \leq n \leq 30 $
\end{itemize}

\end{problem}

\end{document}
