\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{olymp}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{expdlist}
%\usepackage{mfpic}
%\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xeCJK}

%\setCJKmainfont[BoldFont={Hei}]
%{SimSun}
%\setCJKmonofont{FangSong}

\renewcommand{\contestname}{
No.7 High School Summer Training \\
idy002, \today
}    

\begin{document}

\begin{problem}{pay}{pay.in}{pay.out}{1 second}{256 MB}

	Mr.Hu 开了个饭店，来了两位客人：Alice和Bob，他们吃完饭要结账时，发现他们需要支付c元钱，但是Alice只有面值为a的钱，Bob只有面值为b的钱（他们每个人的钱的和都大于c,即可以认为他们有无数张对应面值的钱）。现在，Mr.Hu想知道，他们可能刚好支付完饭钱吗？如果可能，那么有多少种方式？你还需要计算出他们所有可能的支付方式的支付的钱的张数的和。

    \InputFile

    第$1$行包含$1$个整数：$T \; opt$，其中$T$表示数据组数,$opt$为数据类型。

	接下来$T$行，每行$3$个整数：$a \; b\; c$。

    \OutputFile
    
    对于每组数据：
    \begin{itemize}
    	\item 如果$opt = 1$，输出一行，包含一个整数：$A$，其中$A$表示刚好支付的方案数。
    	\item 如果$opt = 2$，输出一行，包含两个整数：$A \; B$，其中$A$表示刚好支付的方案数，$B$表示所有可能支付方式的张数和。
    \end{itemize}
    
    \Example

    \begin{example}
        \exmp{
        	2 2
        	3 4 21
        	2 4 12
        }{
			2 13 
			4 18
        }%
    \end{example}
	
	样例解释：
	
	对于$3 \; 4 \; 21$，一共有两种可能的支付方式，分别是：$(3,3), (7,0)$\footnote{其中$(x,y)$表示Alice支付$x$张面值为a的钱，Bob支付$y$张面值为b的钱}，所以$A$为$2$，$B$为$3 + 3 + 7 + 0 = 13$。
	
	对于$2 \; 4 \; 12$，一共有四种可能的支付方式，分别是：$(6,0),(4,1),(2,2),(0,3)$，所以$A$为$4$，$B$为$6 + 0 + 4 + 1 + 2 + 2 + 0 + 3 = 18$。
	
	\begin{example}
	   	\exmp{
    		2 1
    		3 4 21
    		2 4 12
	   	}{
	    	2  
	    	4 
	    }%
	\end{example}
	
    \Note
    
    \begin{itemize}
		\item 对于$20\%$的数据，$1 \leq a, b, c \leq 10000$，$1 \leq T \leq 1000$；
		\item 对于另外$40\%$的数据，$1 \leq a, b, c \leq 10^9$，其中$opt = 1$；
		\item 对于另外$40\%$的数据，$1 \leq a, b, c \leq 10^9$，其中$opt = 2$；
		\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq T \leq 10^5$，$1 \leq opt \leq 2$。
    \end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{sumcomb}{sumcomb.in}{sumcomb.out}{1 second}{256 MB}
	
	Mr.Hu被传送到了一个无限大的表格上，现在这个表格的第$i$行第$j$列的值是$a_{i,j}$（$0 \leq i, j$）：
	$$
		a_{i,j} = 
		\begin{cases}
			1 & j = 0 \text{或} i = j \\
			a_{i-1,j} + a_{i-1,j-1} & 0 < j < i \\
			0 & j > i
		\end{cases}
	$$
	
	现在，Mr.Hu站在$(n,m)$这个位置，他想知道，他向上或向左上方45度望去，看到的数的和是多少。
	
	从$(n,m)$向上望去，他会看到$(n,m),(n-1,m),(n-2,m),\cdots,(0,m)$这些位置。
	
	从$(n,m)$向左上方45度望去，他会看到$(n,m),(n-1,m-1),\cdots$，直到某一维的下标变为0.
	
	这个数可能很大，你只需将答案对$10^9 + 7$取模即可。
	
	\InputFile
	
	第$1$行一个整数：$T$，表示数据组数。
	
	接下来$T$行，每行格式为：$dir \; n \; m$，其中$dir$为$1$表示向上看，$2$表示向左上方看，$(n,m)$为Mr.Hu现在的位置。
	
	\OutputFile
	
	对于每组数据，输出一行表示答案。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			2
			1 3 2
			2 3 2
		}{
			4
			6
		}%
	\end{example}
	
	表格左上角长成这样（行列都是0 base的）：
	$$
		1 \; 0 \; 0 \; 0
	$$
	$$
		1 \; 1 \; 0 \; 0
	$$
	$$
		1 \; 2 \; 1 \; 0
	$$
	$$
		1 \; 3 \; 3 \; 1
	$$
	这样从$(3,2)$向上看，会看到：$3 \; 1 \; 0 \; 0$，和为$4$。
	
	向左上角看，会看到：$3 \; 2 \; 1$，和为$6$。
	
	\Note

	\begin{itemize}
		\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq n, m \leq 5000$，$1 \leq T \leq 1000$；
		\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n, m \leq 10^6$，$1 \leq T \leq 50000$。
	\end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{kor}{kor.in}{kor.out}{1 second}{256 MB}	
	
	Mr.Hu觉得在学习过程中，需要举一反三，做一题要理解透，然后遇到相似的问题时能类似地转化。所以想了一道和以前类似的题目，相信聪明如你，肯定能轻而易举地解决。
	
	Mr.Hu会给你$n$个非负整数，然后从中选$k$个出来，然后把这$k$个数按位或起来，Mr.Hu想知道有多少种选法，使得或起来的结果为$r$。
	
	\InputFile
	
	第$1$行一个整数$T$，表示测试组数。
	
	接下来$T$组数据，对于每组数据：
	
	第$1$行两个整数$n \; k \; r$。
	
	接下来$1$行包含$n$个非负整数：$a_1 \; a_2 \; \dots \; a_n$。
	
	\OutputFile
	
	对于每组数据，输出一行，包含一个整数，即方案数，因为结果可能很大，只需要对$10^9 + 7$取模即可。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			2
			4 2 3
			1 2 3 4 
			4 1 1
			1 2 3 4
		}{
			3
			1
		}%
	\end{example}
	
	对于第一组数据，一共有$3$种选法：$(1,2),(1,3),(2,3)$。
	
	对于第二组数据，一共有$1$种选法：$(1)$。
	
	
	\Note
	
	\begin{itemize}
		\item 对于$10\%$的数据，$1 \leq n \leq 10$，$0 \leq a_i < 2^{10}$；
		\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq n \leq 100$，$0 \leq a_i < 2^{10}$；
		\item 对于$50\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^5$，$0 \leq a_i < 2^{15}$；
		\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^5$，$0 \leq a_i < 2^{20}$，$1 \leq k \leq n$，$1 \leq T \leq 5$。
	\end{itemize}
	
\end{problem}


\end{document}
