\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{olymp}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{expdlist}
%\usepackage{mfpic}
%\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}

\usepackage{xeCJK}

%\setCJKmainfont[BoldFont={Hei}]
%{SimSun}
%\setCJKmonofont{FangSong}

\renewcommand{\contestname}{
No.7 High School Winter Training - Data Structure 1 \\
idy002, \today
}    

\begin{document}

\begin{problem}{matsum}{matsum.in}{matsum.out}{1 second} 

    给出$N \times M$的一个矩阵，初始时全部元素为$0$，有两种操作：
    \begin{itemize}
    	\item \texttt{modify x y d}：将位置\texttt{(x,y)}的值加上\texttt{d}。
    	\item \texttt{query x1 y1 x2 y2}： 询问\texttt{(x1,y1)-(x2,y2)}这个矩形的和。
    	\footnote{\texttt{(x1,y1)-(x2,y2)}表示以\texttt{(x1,y1)}为左上角，\texttt{(x2,y2)}为右下角的矩形}
    \end{itemize}

    \InputFile

    第$1$行，$3$个整数$N, M, Q$，分别表示矩阵的行数、列数及询问数。
    
    接下来$Q$行，每行是上面两种操作之一。

    \OutputFile

    对于每个询问，输出询问结果。

    \Example

    \begin{example}
        \exmp{
            2 2 4
            modify 1 1 4 
            query 1 1 2 2
            modify 2 2 -4
            query 1 1 2 2 
        }{
            4
            0
        }%
    \end{example}

    \Note
    
    \begin{itemize}
		\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq N, M, Q \leq 500$；
        \item 对于另外$30\%$的数据，$N = 1, 1 \leq M, Q \leq 10^5$；
        \item 对于另外$40\%$的数据，$1 \leq N, M \leq 10^3, \; $ $1 \leq Q \leq 10^5,\; $
        \item 对于所有数据，$ |d| \leq 100, \; $ $1 \leq x \leq N,\; $ $1 \leq y \leq M,\;$ $ 1 \leq x1 \leq x2 \leq N,\;$ 
		        $ 1 \leq y1 \leq y2 \leq M\;$；
    \end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{segsum}{segsum.in}{segsum.out}{1 second} 
    
    给出一个长度为$N$的序列，支持一下两种操作：
    \begin{itemize}
    	\item \texttt{modify l r d}：将区间$[l,r]$的每个数加上$d$。
    	\item \texttt{query l r}：询问区间$[l,r]$的最大值，最小值，和。
    \end{itemize}

    \InputFile

    第$1$行，$2$个整数$N, Q$，表示序列长度和询问数。

	接下来$1$行，包含$N$个数，表示初始序列。
    接下来$Q$行，每行是两种操作之一。

    \OutputFile

    对每个询问，输出其答案。

    \Example

    \begin{example}
        \exmp{
            4 3 
            1 2 3 4
            query 1 3
            modify 3 3 -3
            query 1 4
        }{
            1 3 6
            0 4 7
        }%
    \end{example}

    \Note
    
    \begin{itemize}
    	\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq N, Q \leq 10^3$；
        \item 对于$100\%$的数据，$1 \leq N, Q \leq 10^5$，任何时候，序列中的每个数都在int范围内。
    \end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{matgcd}{maxgcd.in}{matgcd.out}{1 sequence}

    给出一个$N \times M$的正整数矩阵，再给出$Q$个询问：
    \begin{itemize}
    	\item \texttt{query x1 y1 x2 y2}：询问\texttt{(x1,y1)-(x2,y2)}这个子矩形的最大公约数。
    \end{itemize}

    \InputFile

    第$1$行，$2$个整数$N, M$，表示矩阵的行数和列数。

    接下来$N$行，每行$M$个正整数。

    \OutputFile

    \Example

    \begin{example}
        \exmp{
            3 3 3
            3 6
            4 2
            query 1 1 2 2
            query 1 1 1 2
            query 1 2 2 2  
        }{
            1
            3
            2
        }%
    \end{example}

    \Note
    \begin{itemize}
        \item 对于$30\%$的数据，$1 \leq N, M, Q \leq 500$；
        \item 对于另外$30\%$的数据，$N = 1, \; 1 \leq M \leq 500, \; 1 \leq Q \leq 10^5$；
        \item 对于另外$40\%$的数据，$1 \leq N, M \leq 500, \; 1 \leq Q \leq 10^5$；
        \item 对于$100\%$的数据，$1 \leq x1 \leq x2 \leq N, \; 1 \leq y1 \leq y2 \leq M$，矩阵每个数都在int范围内。
    \end{itemize}

\end{problem}


\end{document}
