\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{olymp}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{expdlist}
%\usepackage{mfpic}
%\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{xeCJK}

%\setCJKmainfont[BoldFont={Hei}]
%{SimSun}
%\setCJKmonofont{FangSong}

\renewcommand{\contestname}{
No.7 High School Number Theory Special Training \\
idy002, \today
}    

\begin{document}

\begin{problem}{eqution}{eqution.in}{eqution.out}{1 second}{256}
	
	Mr. Ding又来让你帮忙解方程了。
	
	方程是这样的：
	$$
		x_1 + x_1 + x_3 + \dots + x_n = m \quad ( x_i \geq 0 \;  \forall 1 \leq i \leq n  )
	$$
	Mr. Ding希望你求出这个$n$元一次方程的整数解有多少个，因为解的个数有可能变得很大，所以Mr. Ding只需要你输出解的个数取模于$mod$。
	
	\InputFile
	
	第$1$行，包含一个整数：$T$，表示询问个数
	
	接下来$T$行，每行包含三个整数：$n \; m \; mod$
	
	\OutputFile
	
	输出$T$行，每行输出解的个数模对应$ mod $
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			1
			2 3 13
		}{
			4 
		}%
\end{example}

\Note
	样例中，解分别是：$(3,0) , (2,1)  , (1,2) , (0,3)$	
	\begin{itemize}
		\item 对于$30\%$的数据，$ 1 \leq n, m \leq 6 $，$ mod = 10^8 + 7 $，$ T = 1 $
		\item 对于$70\%$的数据，$ 1 \leq n, m \leq 10^3 $，$ n + m \leq mod \leq 10^8 + 7 $，$mod$是一个素数，$ 1 \leq T \leq 100 $
		\item 对于余下$30\%$的数据，$ 1 \leq n, m \leq 10^3$，$ n + m \leq p, q \leq 10^4 $，$mod = pq$，$p, q$是素数，$ 1 \leq T \leq 10^3 $
	\end{itemize}
\end{problem}

\begin{problem}{power}{power.in}{power.out}{1 second}{256}
	
	Mr. Ding打算考一道比较显然的题目，低头一想，就有了这道题。
	
	Mr. Ding需要你计算：
	
	$$
	3^n \; mod \; 10^9 + 8 
	$$
	
	是不是很简单啊。\verb|^_^|
	
	\InputFile
	
	只有一行，一个数$n$。
	
	\OutputFile
	
	输出结果。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			3
		}{
			27
	}%
\end{example}

\Note
\begin{itemize}
	\item 对于$10\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^6$
	\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^{18}$
	\item 对于$70\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^{1000}$
	\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^{100000}$
\end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{comb}{comb.in}{comb.out}{1 second}{256}
	
	一天，Mr. Ding对组合数产生了兴趣，他想要知道满足下面条件的数$i$有多少个：
	$$
		gcd(\binom{n}{i},p) = p \quad ( 0 \leq i \leq n )
	$$
	其中$p$是素数。
	
	\InputFile
	
	第$1$行，$2$个整数：$n \; p$。
	
	\OutputFile
	
	输出所求。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			5  2
		}{
			2
	   }%
\end{example}

\Note
	样例中，一共有$6$个组合数：$1, 5, 10, 10, 5, 1$，其中和$2$公约数为$2$的数有两个$10$，故输出$2$。
	\begin{itemize}
		\item 对于$30\%$的数据，满足$ 1 \leq n, p \leq 10^3 $
		\item 对于$100\%$的数据，满足$ 1 \leq n, p \leq 10^{18} $
	\end{itemize}
\end{problem}

\end{document}
