\documentclass[10pt,a4paper,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xeCJK}
\author{idy002}
\title{Solution}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\newpage
	\section{treasure}
		\subsection{10\%}
			用$C(n,m) = C(n-1,m-1) + C(n-1,m)$递推即可.
			
			复杂度$O(n^2)$
		\subsection{30\%}
			预处理$0$到$n$的阶乘及其在模$p$意义下的逆元,用$C(n,m) = \frac{n!}{m!(n-m)!}$计算即可.
			
			复杂度$O(n)$.
		\subsection{60\%}
			用lucas定理把原问题转换为上面的问题.
			
			复杂度$O(p + log(n))$.
		\subsection{100\%}
			对于每个$p$,先用上面的方法算出$C(n,m)$其模$p$的值,就得到了$k$个形如:
			$$
				x_i \equiv a_i \quad ( mod \; p_i )
			$$
			的同余方程,用中国剩余定理合并一下即可.中间可能会用到快速乘.
			
			复杂度$O(k(p + log(n)))$
		\newpage
	\section{kand}
			\subsection{10\%}
				暴力dfs所有$k$组合即可.
				
				复杂度$O(C(n,k))$.
			\subsection{30\%}
				考虑动态规划,状态$dp[i][j][S]$表示前$i$个数选了$j$个出来,其按位与为$S$的方案数,每次$O(1)$转移.
				
				复杂度$O(n^22^k)$,其中$k$为最大位数.

			\subsection{60\%}
				考虑容斥原理.
				
				我们用$cnt1[S]$表示值为$S$的数的个数,通过它可以计算出$cnt2[S]$,表示值"包含"$S$的数的个数($a$包含$b$当且仅当$a\&b = b$).
				
				这一步可以先枚举一个$s$,然后枚举$U-s$的子集$ss$,将所有$cnt1[s|ss]$加到$cnt2[s]$中即可,复杂度$(3^k)$,$k$为最大位数.
				
				然后通过$cnt2[S]$可以计算出$cnt3[S]$,表示从原来的$n$个数中选择$k$个并取交后,该值包含$S$的方案数.显然有$cnt3[s] = comb(cnt2[s],k)$.
				
				然后计算$cnt4[S]$,表示取$k$个数取交后结果为$S$的方案数.和第二步类似,只是每次从加变成减(从大到小枚举).
				
				以上第一步和第三步复杂度为$O(3^k)$,第二步为$O(2^k)$
				
				总的复杂度为$O(3^k + n)$
			\subsection{100\%}
				总的思想和上面一致,只是我们可以将第一步和第三步复杂度优化到$O(k2^k)$.
				
				枚举$i$从$0$到$k-1$,枚举到$i$时,保证$[0,i-1]$已经加完,$[i,k-1]$位还没有动,然后枚举$U ^ (1<<i)$的子集$s$,将$s | (1<<i)$加到$s$上去.
				
				这步需要自己想想合理性(建议结合代码).
				
				总的复杂度$O(k2^k + n)$.
	
			\newpage
	\section{solar}
		\subsection{10\%}
			观察到，一个星球走至多$lcm(nx,ny,nz)$就会回到原来所在的点，所以只需要暴力一秒一秒地走，如果走了那么多秒还没有撞就不可能撞了。
			
			复杂度：$O(nx \times ny \times nz)$
		\subsection{30\%}
			和上一题一样的思路，但要考虑多个星球的碰撞问题。
			
			复杂度：$O(n \times nx \times ny \times nz)$
		
		\subsection{另外40\%}
			总的思路是，找出下一个会有星球发生碰撞的时刻，然后暴力模拟一次，每发生一次碰撞，星球数就会少一个，所以最多撞$n-1$次就会结束。问题在于如何求出最近的一次发生的时间。
			
			暴力枚举两个星球，然后考虑计算出它们最近一次碰撞的时间（如果会碰撞的话），然后对这些时间取一个最小值就是了。
			
			如何求两个星球的碰撞时刻呢？实际上就是解下面这个同余方程（不妨用$(x,y,z)$来表示位置，$(u,v,w)$来表示速度,$(X,Y,Z)$来表示空间大小）：
			\[
				\begin{split}
					x_1 + tu_1 & \equiv x_2 + tu_2 \quad (mod \; X) \\
					y_1 + tv_1 & \equiv y_2 + tv_2 \quad (mod \; Y) \\
					z_1 + tw_1 & \equiv z_2 + tw_2 \quad (mod \; Z)
				\end{split}
			\]
			对于
			$$
				x_1 + tu_1 \equiv x_2 + tu_1 \quad (mod \; X) 
			$$
			我们可以解这个方程，将它变成：
			$$
				t \equiv b \quad (mod \; \frac{X}{gcd(u1-u2,X)})
			$$
			的形式（或者得出其无解）。
			将三个方程都如此变换，然后用中国剩余定理合并即可。
		
		\subsection{100\%}
			总的思路和上面完全一样，只是现在$X,Y,Z$不一定两两互质了。用合并的思想将它解出来即可。
		
\end{document}