\documentclass[11pt,a4paper,oneside]{article}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{olymp}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
%\usepackage{expdlist}
%\usepackage{mfpic}
%\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}

\usepackage{xeCJK}

%\setCJKmainfont[BoldFont={Hei}]
%{SimSun}
%\setCJKmonofont{FangSong}

\renewcommand{\contestname}{
No.7 High School Winter Training - Data Structure 1 \\
idy002, \today
}    

\begin{document}

\begin{problem}{modlog}{modlog.in}{modlog.out}{1 second}{256 MB}
	
	Mr.Hu 最近在练习解方程，最近他发现了一类有趣的方程，希望你能帮忙解决。
	给出$a,b,p$，希望你能帮忙解如下方程：
	$$
		x^a \equiv b \quad (mod \; p)
	$$
	其中：
	$$
		0 \leq x < p \quad(\textbf{保证$p$是素数})
	$$
	你需要输出解的个数，你还可能需要输出这些解的和。
	
	\InputFile
	第$1$行$1$个整数：$T$，表示方程个数。
	
	接下来$1$行，一个整数$type$，如果$type = 0$，表示不需要输出解的和，如果$type = 1$，表示需要输出解的和。
	
	接下来$T$行，每行$3$个整数：$a \; b \; p$，表示一个方程。
	
	\OutputFile
	对于每个方程，输出$1$行，第一个整数表示解的个数，如果$type = 1$,还需要在同一行输出所有解的和摸$p$。
	
	\Example
	
	\begin{example}
		\exmp{
			2
			1
			1 3 5
			2 4 7
		}{
			1 3
			2 0
		}%
	\end{example}
	
	\begin{example}
		\exmp{
			2
			0
			1 3 5
			2 4 7
		}{
			1
			2
		}%
	\end{example}
	
	\Note
	\begin{itemize}
		\item 对于$10\%$的数据，$2 \leq p \leq 50$；
		\item 对于$30\%$的数据，$2 \leq p \leq 1000$；
		\item 对于另外$30\%$的数据，$2 \leq p \leq 10^9 + 10$，$type = 0$。
		\item 对于$100\%$的数据，$2 \leq p \leq 10^9 + 10$，$0 \leq type \leq 1$，$1 \leq a \leq p - 1$, $0 \leq b < p$, $1 \leq T \leq 1000$。
	\end{itemize}

\end{problem}

\begin{problem}{sumit}{sumit.in}{sumit.out}{1 second}{256 MB}
	
	Mr. Hu 最近画了一个很大的表格，这个表格有$n$行$m$列，其中第$i$行第$j$列的为元素$a_{ij}$，且：
	$$
		a_{ij} = \begin{cases}
			i + j & \quad \text{当} \; gcd(i,j) = 1 \\
			0 & \quad \text{当}\; gcd(i,j) \neq 1
		\end{cases}
	$$
	Mr. Hu 现在很好奇整个表格中数的和是多少，你只需要输出这个和模$10086$。

    \InputFile

	第$1$行$1$个整数$T$表示数据组数。

	接下来$T$行，每行两个整数$n \quad m$，表示表格的大小。
	
    \OutputFile
    
    对于每个表格，输出其所有元素的和对$10086$取模后的结果。
    
    \Example    
    \begin{example}
    	\exmp{ 
    		2
    		2 2
    		3 4
    	}{
	    	8
	    	38
		}%
   \end{example}
   
   \Note
   
   \begin{itemize}
	   	\item 对于$30\%$的数据，$1 \leq n, m \leq 100$；
	   	\item 对于另外$30\%$的数据，$1 \leq n = m \leq 10^4$；
	   	\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n, m \leq 10^7$，$1 \leq T \leq 1000$。
   \end{itemize}
\end{problem}	
	
\begin{problem}{secret}{secret.in}{secret.out}{1 second}{256 MB}
    
    Mr.Hu 写下了$n$个整数：
    $$
	    b_1, b_2, b_3, \dots, b_n
    $$
    
    Mr.Hu 想对这$n$个整数进行加密，他的加密方法是：
    $$
	    a_i = \sum_{i \mid j} b_j
    $$
    这样，就把明文$b_i$转换成了密文$a_i$。
    
    Mr.Hu 给了你一个密文，希望你能够把它对应的明文恢复出来，但Mr.Hu 只关心$b_1$的值是多少，你能帮助他吗？
    
    \InputFile
    
    第$1$行$1$个整数：$n$，表示序列长度。
	   
	接下来$4$个数：$a_1 \; c \; d \; m$，用于产生$a_i$，其中：
	$$
		a_i = (ca_{i - 1} + d) \; mod \; m \quad (i \geq 2)
	$$
    
    \OutputFile
    
    输出$1$个整数，表示答案$b_1$。
    
    \Example
    \begin{example}
    	\exmp{
	    	3
	    	1 2 3 5
    	}{
	    	-2
		}%
	\end{example}
	
	样例解释：按照产生规则，我们的到密文:$1 \; 0 \; 3$。其明文为：$-2 \; 0 \; 3$。
	
	\Note

	\begin{itemize}
		\item 对于$20\%$的数据，$1 \leq n \leq 5$, $m \leq 10$；
		\item 另外$60\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^6$；
		\item 对于$100\%$的数据，$1 \leq n \leq 10^7$, $2 \leq m \leq 2 \times 10^9, 0 \leq a_1, c, d < m$。
	\end{itemize}
\end{problem}

\end{document}
